[
  {
    "id": 14217,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43865,
      "label": "Stefan Sauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 14098,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45235,
      "label": "Leni Breymaier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13553,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46009,
      "label": "Lisa Paus (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13552,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40700,
      "label": "Frank Sch\u00e4ffler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13551,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41204,
      "label": "J\u00f6rn K\u00f6nig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13550,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45249,
      "label": "Johannes Fechner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13549,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44476,
      "label": "Ingrid Arndt-Brauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13548,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44545,
      "label": "Alexander Radwan (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13547,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46143,
      "label": "Sepp M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13546,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44060,
      "label": "Sebastian Brehm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13545,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44064,
      "label": "Danyal Bayaz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 13544,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37913,
      "label": "Fabio De Masi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 13543,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40621,
      "label": "Florian Toncar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 13542,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45446,
      "label": "Jens Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 13541,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44559,
      "label": "Cansel Kiziltepe (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13540,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45264,
      "label": "Matthias Hauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 13539,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45260,
      "label": "Fritz G\u00fcntzler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13538,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45332,
      "label": "Hans Michelbach (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 13537,
    "committee": {
      "id": 3968,
      "label": "3. Untersuchungsausschuss: Wirecard-Aff\u00e4re"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44470,
      "label": "Kay Gottschalk (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 13536,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45318,
      "label": "Steffi Lemke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13535,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43883,
      "label": "Friedrich Straetmanns (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13534,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40994,
      "label": "Stephan Thomae (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13533,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41089,
      "label": "Bettina Stark-Watzinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13532,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38315,
      "label": "Stephan Brandner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13531,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43834,
      "label": "Andreas Bleck (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13530,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44570,
      "label": "Dirk Wiese (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13529,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44065,
      "label": "Karl-Heinz Brunner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13528,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44481,
      "label": "Doris Barnett (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13527,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45433,
      "label": "Christian von Stetten (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13526,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45341,
      "label": "Stefan M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13525,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44620,
      "label": "Karin Maag (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13524,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43860,
      "label": "Ingmar Jung (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13523,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44555,
      "label": "Ansgar Heveling (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13522,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43829,
      "label": "Jens Maier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13521,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45414,
      "label": "Sonja Steffen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13520,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39962,
      "label": "Alexander Throm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13519,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44564,
      "label": "Carsten M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13518,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40621,
      "label": "Florian Toncar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 13517,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46566,
      "label": "Janosch Dahmen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13516,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46567,
      "label": "Christian Natterer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13515,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46567,
      "label": "Christian Natterer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13507,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44072,
      "label": "Gabi Weber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13506,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44570,
      "label": "Dirk Wiese (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13505,
    "committee": {
      "id": 530,
      "label": "Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45270,
      "label": "Thomas Hitschler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13504,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45359,
      "label": "Joachim Pfeiffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13503,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45308,
      "label": "Andreas L\u00e4mmel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13502,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45411,
      "label": "Svenja Stadler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13501,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46138,
      "label": "Metin Hakverdi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13500,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37960,
      "label": "Johannes Schraps (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13499,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46541,
      "label": "Dorothee Martin (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13498,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45383,
      "label": "Johann Saathoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13497,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44524,
      "label": "Gregor Gysi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13484,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46541,
      "label": "Dorothee Martin (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13483,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43214,
      "label": "Victor Perli (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13482,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46138,
      "label": "Metin Hakverdi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13481,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46398,
      "label": "Bernd Siebert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13480,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44609,
      "label": "Ingo G\u00e4dechens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13479,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44570,
      "label": "Dirk Wiese (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13478,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44570,
      "label": "Dirk Wiese (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13477,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45374,
      "label": "Dennis Rohde (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13476,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44509,
      "label": "Katja D\u00f6rner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13475,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44509,
      "label": "Katja D\u00f6rner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13474,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45230,
      "label": "Nezahat Baradari (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13473,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46257,
      "label": "Sandra Bubendorfer-Licht (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13472,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41157,
      "label": "Oliver Luksic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13471,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38357,
      "label": "Christoph de Vries (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13182,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46546,
      "label": "Tobias Zech (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13181,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46546,
      "label": "Tobias Zech (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 13180,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46546,
      "label": "Tobias Zech (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 13179,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46546,
      "label": "Tobias Zech (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12716,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45301,
      "label": "Oliver Krischer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12715,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45327,
      "label": "Thomas Lutze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12713,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45465,
      "label": "Andreas Mrosek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12712,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45339,
      "label": "Detlef M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12711,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45293,
      "label": "Arno Klare (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12710,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46229,
      "label": "Reinhold Sendker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12709,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43877,
      "label": "Michael Kuffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12708,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43879,
      "label": "Michael Kie\u00dfling (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12706,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43885,
      "label": "J\u00f6rg Cezanne (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12705,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43901,
      "label": "Christian Jung (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12704,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46247,
      "label": "Wolfgang Wiehle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12703,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44096,
      "label": "Kirsten L\u00fchmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12702,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45311,
      "label": "Ulrich Lange (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12701,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45862,
      "label": "Michael Frieser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12700,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45436,
      "label": "Nina Warken (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 12699,
    "committee": {
      "id": 3734,
      "label": "2. Untersuchungsausschuss: PKW-Maut"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45388,
      "label": "Udo Schiefner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 12679,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44579,
      "label": "Konstantin von Notz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12678,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45337,
      "label": "Niema Movassat (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12676,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45591,
      "label": "Katharina Willkomm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12675,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40147,
      "label": "Thomas Seitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12674,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43908,
      "label": "Helge Lindh (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12673,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45249,
      "label": "Johannes Fechner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12672,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45403,
      "label": "Detlef Seif (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12671,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45322,
      "label": "Andrea Lindholz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12670,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45510,
      "label": "Irene Mihalic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12669,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45369,
      "label": "Martina Renner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12668,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40100,
      "label": "Benjamin Strasser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12667,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43918,
      "label": "Stefan Keuter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12666,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44511,
      "label": "Fritz Felgentreu (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12665,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45428,
      "label": "Volker Ullrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 12664,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39962,
      "label": "Alexander Throm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12663,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45353,
      "label": "Mahmut \u00d6zdemir (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 12662,
    "committee": {
      "id": 3732,
      "label": "1. Untersuchungsausschuss: Terroranschlag auf dem Breitscheidplatz "
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44522,
      "label": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 12632,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46547,
      "label": "Mechthild Rawert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12629,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46540,
      "label": "Matthias N\u00f6lke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12628,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46540,
      "label": "Matthias N\u00f6lke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12627,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46540,
      "label": "Matthias N\u00f6lke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12613,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41210,
      "label": "Mario Mieruch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "advisory_member"
  },
  {
    "id": 12612,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46133,
      "label": "Lars Herrmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "advisory_member"
  },
  {
    "id": 12611,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39712,
      "label": "Marco B\u00fclow (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "advisory_member"
  },
  {
    "id": 12437,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45279,
      "label": "Oliver Kaczmarek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12436,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46258,
      "label": "Reginald Hanke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12435,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46257,
      "label": "Sandra Bubendorfer-Licht (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12434,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45248,
      "label": "Hermann F\u00e4rber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12433,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45303,
      "label": "Christian K\u00fchn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12432,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45388,
      "label": "Udo Schiefner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12431,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41089,
      "label": "Bettina Stark-Watzinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12425,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43830,
      "label": "Heiko He\u00dfenkemper (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12424,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45268,
      "label": "Christian Hirte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12423,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45268,
      "label": "Christian Hirte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12422,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44595,
      "label": "Florian Post (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12421,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45481,
      "label": "Frank Pasemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12420,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45382,
      "label": "Bernd R\u00fctzel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12419,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44602,
      "label": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12418,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45349,
      "label": "Wilfried Oellers (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12417,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45337,
      "label": "Niema Movassat (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12416,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45268,
      "label": "Christian Hirte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12415,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43914,
      "label": "Berengar Elsner von Gronow (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12414,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45364,
      "label": "Martin Rabanus (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12413,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43916,
      "label": "Uwe Kamann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12394,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45473,
      "label": "Astrid Mannes (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12393,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46398,
      "label": "Bernd Siebert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12390,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46256,
      "label": "Bela Bach (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 12389,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46256,
      "label": "Bela Bach (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 12388,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46256,
      "label": "Bela Bach (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10099,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41219,
      "label": "Stefan Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10098,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44558,
      "label": "Britta Ha\u00dfelmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10097,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40021,
      "label": "Jessica Tatti (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10096,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44520,
      "label": "Nicole Gohlke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10095,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37973,
      "label": "Manfred Todtenhausen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10094,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43890,
      "label": "Frank Sitta (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10093,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41208,
      "label": "Marcus Faber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10092,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44622,
      "label": "Detlev Spangenberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10091,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45481,
      "label": "Frank Pasemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10090,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43828,
      "label": "Tino Chrupalla (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10089,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45339,
      "label": "Detlef M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10088,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45340,
      "label": "Bettina M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10087,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46267,
      "label": "Elvan Korkmaz-Emre (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10086,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45254,
      "label": "Martin Gerster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10085,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44484,
      "label": "S\u00f6ren Bartol (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10084,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39962,
      "label": "Alexander Throm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10083,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45420,
      "label": "Stephan Stracke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10082,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43866,
      "label": "Bj\u00f6rn Simon (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10081,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44594,
      "label": "Florian O\u00dfner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10080,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41857,
      "label": "Petra Nicolaisen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10079,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45326,
      "label": "Jan-Marco Luczak (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10078,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45311,
      "label": "Ulrich Lange (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10077,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44525,
      "label": "Christian Haase (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10076,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45564,
      "label": "Sybille Benning (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 10075,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41099,
      "label": "Daniela Wagner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10074,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45282,
      "label": "Kerstin Kassner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10073,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45232,
      "label": "Marie-Agnes Strack-Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10072,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41121,
      "label": "Hagen Reinhold (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10071,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46155,
      "label": "Frank Magnitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10070,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40066,
      "label": "Marc Bernhard (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10069,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44565,
      "label": "Claudia Tausend (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10068,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44068,
      "label": "Ulli Nissen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10067,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45334,
      "label": "Klaus Mindrup (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10066,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43910,
      "label": "Elisabeth Kaiser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10065,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44553,
      "label": "Anja Weisgerber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10064,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45895,
      "label": "Torsten Schweiger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10063,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45361,
      "label": "Eckhard Pols (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10062,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45336,
      "label": "Karsten M\u00f6ring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10061,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43879,
      "label": "Michael Kie\u00dfling (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10060,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44618,
      "label": "Kai Wegner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 10059,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44560,
      "label": "Caren Lay (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10058,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44586,
      "label": "Emmi Zeulner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10057,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45303,
      "label": "Christian K\u00fchn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10056,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43818,
      "label": "Daniel F\u00f6st (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10055,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43826,
      "label": "Udo Hemmelgarn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10054,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45859,
      "label": "Bernhard Daldrup (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10053,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45268,
      "label": "Christian Hirte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 10052,
    "committee": {
      "id": 534,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44532,
      "label": "Mechthild Heil (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 10039,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44102,
      "label": "Peter Boehringer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10038,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43909,
      "label": "Esther Dilcher (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 10037,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43643,
      "label": "Markus Uhl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10036,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45330,
      "label": "Andreas Mattfeldt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10035,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44525,
      "label": "Christian Haase (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10034,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44609,
      "label": "Ingo G\u00e4dechens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10033,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46138,
      "label": "Metin Hakverdi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10032,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46202,
      "label": "Michael Link (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10031,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45273,
      "label": "Andrej Hunko (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10030,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45290,
      "label": "Sven-Christian Kindler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10029,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44548,
      "label": "Alois Karl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10028,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43945,
      "label": "Birgit Malsack-Winkemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 10027,
    "committee": {
      "id": 532,
      "label": "Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44481,
      "label": "Doris Barnett (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 10025,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44523,
      "label": "Michael Gro\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10022,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45325,
      "label": "Gesine L\u00f6tzsch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10021,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42591,
      "label": "Karsten Klein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10020,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40888,
      "label": "Martin Hohmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10019,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45401,
      "label": "Andreas Schwarz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10018,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45411,
      "label": "Svenja Stadler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10017,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45371,
      "label": "Josef Rief (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10016,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45366,
      "label": "Kerstin Radomski (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10015,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45312,
      "label": "Silke Launert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10014,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45302,
      "label": "R\u00fcdiger Kruse (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10013,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44562,
      "label": "Carsten K\u00f6rber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10012,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44503,
      "label": "Ekin Delig\u00f6z (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10011,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46205,
      "label": "Ulla Ihnen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10010,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41290,
      "label": "Ulrike Schielke-Ziesing (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10009,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45320,
      "label": "Michael Leutert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10008,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45254,
      "label": "Martin Gerster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10007,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44488,
      "label": "Andr\u00e9 Berghegger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10006,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45323,
      "label": "Tobias Lindner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 10005,
    "committee": {
      "id": 531,
      "label": "Rechnungspr\u00fcfungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43873,
      "label": "Axel Eduard Fischer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 10004,
    "committee": {
      "id": 530,
      "label": "Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45322,
      "label": "Andrea Lindholz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 10002,
    "committee": {
      "id": 530,
      "label": "Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44528,
      "label": "Andr\u00e9 Hahn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10001,
    "committee": {
      "id": 530,
      "label": "Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40994,
      "label": "Stephan Thomae (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 10000,
    "committee": {
      "id": 530,
      "label": "Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43946,
      "label": "Roman Reusch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9999,
    "committee": {
      "id": 530,
      "label": "Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45257,
      "label": "Uli Gr\u00f6tsch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9998,
    "committee": {
      "id": 530,
      "label": "Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45405,
      "label": "Patrick Sensburg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9997,
    "committee": {
      "id": 530,
      "label": "Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44579,
      "label": "Konstantin von Notz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9996,
    "committee": {
      "id": 530,
      "label": "Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44557,
      "label": "Armin Schuster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9995,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45591,
      "label": "Katharina Willkomm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9994,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43910,
      "label": "Elisabeth Kaiser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9993,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45562,
      "label": "Tabea R\u00f6\u00dfner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9992,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44064,
      "label": "Danyal Bayaz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9991,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45357,
      "label": "Petra Pau (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9990,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45337,
      "label": "Niema Movassat (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9989,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43890,
      "label": "Frank Sitta (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9988,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46247,
      "label": "Wolfgang Wiehle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9987,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41204,
      "label": "J\u00f6rn K\u00f6nig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9986,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43949,
      "label": "Marcus B\u00fchl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9985,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45411,
      "label": "Svenja Stadler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9984,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45296,
      "label": "Lars Klingbeil (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9983,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45254,
      "label": "Martin Gerster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9982,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44484,
      "label": "S\u00f6ren Bartol (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9981,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44619,
      "label": "Kai Whittaker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9980,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45416,
      "label": "Sebastian Steineke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9979,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45394,
      "label": "Nadine Sch\u00f6n (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9978,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44572,
      "label": "Andreas Nick (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9977,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45305,
      "label": "Roy K\u00fchne (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9976,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44517,
      "label": "Hans-Peter Friedrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9975,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43869,
      "label": "Marc Biadacz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9974,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46263,
      "label": "Joe Weingarten (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9973,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45561,
      "label": "Anna Christmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9972,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44583,
      "label": "Petra Sitte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9971,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44040,
      "label": "Uwe Schulz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9970,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43919,
      "label": "Michael Espendiller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9969,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43906,
      "label": "Falko Mohrs (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9968,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46267,
      "label": "Elvan Korkmaz-Emre (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9967,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44605,
      "label": "Gustav Herzog (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9966,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43865,
      "label": "Stefan Sauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9965,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45287,
      "label": "Ronja Kemmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9964,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41271,
      "label": "Thomas Heilmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9963,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45264,
      "label": "Matthias Hauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9962,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45390,
      "label": "Tankred Schipanski (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9961,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37947,
      "label": "Anke Domscheit-Berg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9960,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45502,
      "label": "Joana Cotar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9959,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43897,
      "label": "Mario Brandenburg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9958,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45274,
      "label": "Dieter Janecek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9957,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45446,
      "label": "Jens Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9956,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44486,
      "label": "Maik Beermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9955,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44056,
      "label": "Hansj\u00f6rg Durz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9954,
    "committee": {
      "id": 529,
      "label": "Ausschuss Digitale Agenda"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41148,
      "label": "Manuel H\u00f6ferlin (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9953,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46188,
      "label": "Elisabeth Motschmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9952,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40932,
      "label": "Otto Fricke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9951,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45562,
      "label": "Tabea R\u00f6\u00dfner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9950,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46255,
      "label": "Kirsten Kappert-Gonther (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9949,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40082,
      "label": "Michel Brandt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9948,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43888,
      "label": "Doris Achelwilm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9947,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38473,
      "label": "Katja Suding (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9946,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44199,
      "label": "G\u00f6tz Fr\u00f6mming (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9945,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44197,
      "label": "Thomas Ehrhorn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9944,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44069,
      "label": "Ulla Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9942,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45280,
      "label": "Johannes Kahrs (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9940,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42032,
      "label": "Nikolas L\u00f6bel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9939,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45322,
      "label": "Andrea Lindholz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9938,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44555,
      "label": "Ansgar Heveling (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9937,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45472,
      "label": "Ursula Groden-Kranich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9936,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44500,
      "label": "Gitta Connemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9935,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43850,
      "label": "Christoph Bernstiel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9934,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41209,
      "label": "Margit Stumpp (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9933,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40204,
      "label": "Brigitte Freihold (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9932,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40754,
      "label": "Hartmut Ebbing (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9931,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41211,
      "label": "Martin E. Renner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9930,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45387,
      "label": "Marianne Schieder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9929,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43908,
      "label": "Helge Lindh (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9928,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45328,
      "label": "Yvonne Magwas (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9927,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45284,
      "label": "Volker Kauder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9926,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45862,
      "label": "Michael Frieser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9925,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43887,
      "label": "Simone Barrientos (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9924,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43844,
      "label": "Melanie Bernstein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9923,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45854,
      "label": "Erhard Grundl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9922,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44041,
      "label": "Thomas Hacker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9921,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41192,
      "label": "Marc Jongen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9920,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45364,
      "label": "Martin Rabanus (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9919,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45404,
      "label": "Johannes Selle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9918,
    "committee": {
      "id": 528,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41309,
      "label": "Katrin Budde (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9917,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37965,
      "label": "Petr Bystron (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9916,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44621,
      "label": "J\u00fcrgen Trittin (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9915,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45422,
      "label": "Wolfgang Strengmann-Kuhn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9914,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45391,
      "label": "Frithjof Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9913,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45290,
      "label": "Sven-Christian Kindler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9912,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41222,
      "label": "Tobias Pfl\u00fcger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9911,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45321,
      "label": "Stefan Liebich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9910,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41313,
      "label": "Matthias H\u00f6hn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9909,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37913,
      "label": "Fabio De Masi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9908,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43549,
      "label": "Bernd Reuther (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9907,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38101,
      "label": "J\u00fcrgen Martens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9906,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37798,
      "label": "Alexander Graf Lambsdorff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9905,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43894,
      "label": "Carl-Julius Cronenberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9904,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41211,
      "label": "Martin E. Renner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9903,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43912,
      "label": "Fabian Jacobi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9902,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45502,
      "label": "Joana Cotar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9901,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44102,
      "label": "Peter Boehringer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9900,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45414,
      "label": "Sonja Steffen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9899,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37851,
      "label": "Martin Schulz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9898,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45806,
      "label": "Carsten Schneider (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9897,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44541,
      "label": "Achim Post (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9896,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45339,
      "label": "Detlef M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9895,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44613,
      "label": "Josip Juratovic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9894,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44481,
      "label": "Doris Barnett (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9893,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44037,
      "label": "Paul Ziemiak (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9892,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44070,
      "label": "Johann Wadephul (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9891,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44551,
      "label": "Anita Sch\u00e4fer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9890,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43853,
      "label": "Stefan Rouenhoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9889,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45317,
      "label": "Katja Leikert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9888,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44548,
      "label": "Alois Karl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9887,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44532,
      "label": "Mechthild Heil (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9886,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45266,
      "label": "Matthias Heider (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9885,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44615,
      "label": "J\u00fcrgen Hardt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9884,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43873,
      "label": "Axel Eduard Fischer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9883,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44495,
      "label": "Reinhard Brandl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9882,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44489,
      "label": "Peter Beyer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9881,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45241,
      "label": "Veronika Bellmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9880,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41159,
      "label": "Peter Aumer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9879,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45444,
      "label": "Oliver Wittke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9878,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46261,
      "label": "Saskia Ludwig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9877,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45452,
      "label": "Gerhard Zickenheiner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9876,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45384,
      "label": "Manuel Sarrazin (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9875,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41188,
      "label": "Claudia M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9874,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44546,
      "label": "Alexander Ulrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9873,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45346,
      "label": "Thomas Nord (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9872,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44502,
      "label": "Diether Dehm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9871,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46202,
      "label": "Michael Link (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9870,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37956,
      "label": "Konstantin Kuhle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9869,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44041,
      "label": "Thomas Hacker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9868,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45592,
      "label": "Corinna Miazga (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9867,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45835,
      "label": "Norbert Kleinw\u00e4chter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9866,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46204,
      "label": "Martin Hebner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9865,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38269,
      "label": "Siegbert Droese (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9864,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44565,
      "label": "Claudia Tausend (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9863,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37960,
      "label": "Johannes Schraps (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9862,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45474,
      "label": "Axel Sch\u00e4fer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9861,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46138,
      "label": "Metin Hakverdi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9860,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44519,
      "label": "Angelika Gl\u00f6ckner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9859,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45230,
      "label": "Nezahat Baradari (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9858,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45428,
      "label": "Volker Ullrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9857,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43875,
      "label": "Katrin Staffler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9856,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38359,
      "label": "Christoph Plo\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9855,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43874,
      "label": "Axel M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9854,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38887,
      "label": "Matern von Marschall (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9853,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45269,
      "label": "Heribert Hirte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9852,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44536,
      "label": "Mark Helfrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9851,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45472,
      "label": "Ursula Groden-Kranich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9850,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43846,
      "label": "Philipp Amthor (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9849,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44496,
      "label": "Franziska Brantner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9848,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45273,
      "label": "Andrej Hunko (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9847,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45902,
      "label": "Gerald Ullrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9846,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43948,
      "label": "Harald Weyel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9845,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45358,
      "label": "Christian Petry (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9844,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45403,
      "label": "Detlef Seif (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9843,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44529,
      "label": "Florian Hahn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9842,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43423,
      "label": "Markus T\u00f6ns (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9841,
    "committee": {
      "id": 527,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44604,
      "label": "Gunther Krichbaum (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9840,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46258,
      "label": "Reginald Hanke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9839,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45351,
      "label": "Friedrich Ostendorff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9838,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45251,
      "label": "Matthias Gastel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9837,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45327,
      "label": "Thomas Lutze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9836,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44528,
      "label": "Andr\u00e9 Hahn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9835,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37879,
      "label": "Michael Theurer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9834,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46185,
      "label": "Verena Hartmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "advisory_member"
  },
  {
    "id": 9833,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41216,
      "label": "Axel Gehrke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9832,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43911,
      "label": "Josephine Ortleb (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9831,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43907,
      "label": "Claudia Moll (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9830,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44581,
      "label": "Matthias Miersch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9829,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46264,
      "label": "Eberhard Brecht (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9828,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40081,
      "label": "Felix Schreiner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9827,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43853,
      "label": "Stefan Rouenhoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9826,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44563,
      "label": "Carsten Linnemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9825,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45308,
      "label": "Andreas L\u00e4mmel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9824,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44609,
      "label": "Ingo G\u00e4dechens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9822,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41219,
      "label": "Stefan Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9821,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45447,
      "label": "Sabine Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9820,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44602,
      "label": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9819,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45277,
      "label": "Frank Junge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9818,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43855,
      "label": "Kerstin Vieregge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9817,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44508,
      "label": "Michael Donth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9816,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44498,
      "label": "Heike Brehmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9815,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41111,
      "label": "Marcel Klinge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9814,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45315,
      "label": "Paul Lehrieder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9813,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45282,
      "label": "Kerstin Kassner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9812,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45267,
      "label": "Gabriele Hiller-Ohm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9811,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45427,
      "label": "Markus Tressel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9810,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44804,
      "label": "Roman M\u00fcller-B\u00f6hm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9809,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38268,
      "label": "Christoph Neumann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9808,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45458,
      "label": "Klaus-Peter Schulze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9807,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43685,
      "label": "Astrid Damerow (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9806,
    "committee": {
      "id": 526,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Tourismus"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43835,
      "label": "Sebastian M\u00fcnzenmaier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9805,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45378,
      "label": "Claudia Roth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9804,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46230,
      "label": "Margarete Bause (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9803,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45496,
      "label": "Achim Kessler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9802,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44531,
      "label": "Heike H\u00e4nsel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9801,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44777,
      "label": "Nicole Westig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9800,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37798,
      "label": "Alexander Graf Lambsdorff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9799,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41220,
      "label": "Till Mansmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9798,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43948,
      "label": "Harald Weyel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9797,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43918,
      "label": "Stefan Keuter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9796,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43823,
      "label": "Jens Kestner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9795,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45432,
      "label": "Ute Vogt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9794,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45414,
      "label": "Sonja Steffen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9793,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43800,
      "label": "Christoph Matschie (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9792,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44534,
      "label": "Gabriela Heinrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9791,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44477,
      "label": "Heike Baehrens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9790,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39962,
      "label": "Alexander Throm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9789,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44542,
      "label": "Albert Stegemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9788,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43875,
      "label": "Katrin Staffler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9787,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45458,
      "label": "Klaus-Peter Schulze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9786,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44606,
      "label": "Hans-Georg von der Marwitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9785,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45858,
      "label": "Frank Heinrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9784,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44529,
      "label": "Florian Hahn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9783,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46201,
      "label": "Markus Gr\u00fcbel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9782,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44521,
      "label": "Hermann Gr\u00f6he (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9781,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43245,
      "label": "Jens Beeck (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9780,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43831,
      "label": "Ulrich Oehme (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9779,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40069,
      "label": "Markus Frohnmaier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9778,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44568,
      "label": "Dagmar Ziegler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9777,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45363,
      "label": "Sascha Raabe (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9776,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44481,
      "label": "Doris Barnett (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9775,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45415,
      "label": "Peter Stein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9774,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45455,
      "label": "Wolfgang Stefinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9773,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45404,
      "label": "Johannes Selle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9772,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43865,
      "label": "Stefan Sauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9771,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38887,
      "label": "Matern von Marschall (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9770,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45291,
      "label": "Georg Kippels (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9769,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45284,
      "label": "Volker Kauder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9768,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44097,
      "label": "Helin Evrim Sommer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9767,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43902,
      "label": "Christoph Hoffmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9766,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43886,
      "label": "Eva-Maria Schreiber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9765,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44072,
      "label": "Gabi Weber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9764,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43155,
      "label": "Ottmar von Holtz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9763,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43893,
      "label": "Olaf in der Beek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9762,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43822,
      "label": "Dietmar Friedhoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9761,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45294,
      "label": "Volkmar Klein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9760,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45286,
      "label": "Uwe Kekeritz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9759,
    "committee": {
      "id": 525,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45367,
      "label": "Peter Ramsauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9758,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45497,
      "label": "Corinna R\u00fcffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9757,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45787,
      "label": "Sylvia Kotting-Uhl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9756,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44530,
      "label": "Anja Hajduk (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9755,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45247,
      "label": "Harald Ebner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9754,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45338,
      "label": "Norbert M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9753,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45319,
      "label": "Ralph Lenkert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9752,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40204,
      "label": "Brigitte Freihold (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9751,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37947,
      "label": "Anke Domscheit-Berg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9750,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43900,
      "label": "Andrew Ullmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9749,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38473,
      "label": "Katja Suding (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9748,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41152,
      "label": "Matthias Seestern-Pauly (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9747,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45509,
      "label": "Martin Neumann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9746,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43901,
      "label": "Christian Jung (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9745,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45830,
      "label": "Tobias Matthias Peterka (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9744,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45481,
      "label": "Frank Pasemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9743,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45835,
      "label": "Norbert Kleinw\u00e4chter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9742,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43830,
      "label": "Heiko He\u00dfenkemper (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9741,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37963,
      "label": "Armin Paul Hampel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9740,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45396,
      "label": "Swen Schulz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9739,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45344,
      "label": "Dietmar Nietan (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9738,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45283,
      "label": "Gabriele Katzmarek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9737,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44605,
      "label": "Gustav Herzog (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9736,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44519,
      "label": "Angelika Gl\u00f6ckner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9735,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45253,
      "label": "Michael Gerdes (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9734,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44511,
      "label": "Fritz Felgentreu (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9733,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44485,
      "label": "B\u00e4rbel Bas (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9732,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45429,
      "label": "Arnold Vaatz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9731,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45417,
      "label": "Johannes Steiniger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9730,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45408,
      "label": "Tino Sorge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9729,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45394,
      "label": "Nadine Sch\u00f6n (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9728,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43845,
      "label": "Claudia Schmidtke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9727,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45366,
      "label": "Kerstin Radomski (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9726,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45355,
      "label": "Sylvia Pantel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9725,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43876,
      "label": "Bernhard Loos (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9724,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45489,
      "label": "Andreas Lenz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9723,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42741,
      "label": "Hans-J\u00fcrgen Irmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9722,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44539,
      "label": "Rudolf Henke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9721,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41271,
      "label": "Thomas Heilmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9720,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45256,
      "label": "Astrid Grotel\u00fcschen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9719,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43880,
      "label": "Thomas Erndl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9718,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45856,
      "label": "Markus Paschke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9717,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44071,
      "label": "Beate Walter-Rosenheimer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9716,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41209,
      "label": "Margit Stumpp (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9715,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45561,
      "label": "Anna Christmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9714,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44583,
      "label": "Petra Sitte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9713,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44520,
      "label": "Nicole Gohlke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9712,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44043,
      "label": "Birke Bull-Bischoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9711,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46215,
      "label": "Peter Heidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9710,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41090,
      "label": "Britta Dassler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9709,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43897,
      "label": "Mario Brandenburg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9708,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46182,
      "label": "Martin Reichardt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9707,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41192,
      "label": "Marc Jongen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9706,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46203,
      "label": "Nicole H\u00f6chst (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9705,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43919,
      "label": "Michael Espendiller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9704,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43905,
      "label": "Marja-Liisa V\u00f6llers (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9703,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45376,
      "label": "Ren\u00e9 R\u00f6spel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9702,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43917,
      "label": "Yasmin Fahimi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9701,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45459,
      "label": "Wiebke Esdar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9700,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44505,
      "label": "Karamba Diaby (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9699,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44479,
      "label": "Ulrike Bahr (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9698,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43848,
      "label": "Dietlind Tiemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9697,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43867,
      "label": "Andreas Steier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9696,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45455,
      "label": "Wolfgang Stefinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9695,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43875,
      "label": "Katrin Staffler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9694,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45390,
      "label": "Tankred Schipanski (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9693,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45473,
      "label": "Astrid Mannes (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9692,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45328,
      "label": "Yvonne Magwas (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9691,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45287,
      "label": "Ronja Kemmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9690,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44518,
      "label": "Eberhard Gienger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9689,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43861,
      "label": "Norbert Altenkamp (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9688,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44472,
      "label": "Stephan Albani (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9687,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45467,
      "label": "Michael von Abercron (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9686,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43898,
      "label": "Thomas Sattelberger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9685,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45636,
      "label": "Albert Rupprecht (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9684,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44617,
      "label": "Kai Gehring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9683,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43884,
      "label": "S\u00f6ren Pellmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9682,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39979,
      "label": "Jens Brandenburg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9681,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44199,
      "label": "G\u00f6tz Fr\u00f6mming (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9680,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45279,
      "label": "Oliver Kaczmarek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9679,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45285,
      "label": "Stefan Kaufmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9678,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45564,
      "label": "Sybille Benning (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9677,
    "committee": {
      "id": 524,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45377,
      "label": "Ernst Dieter Rossmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9676,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43899,
      "label": "Lukas K\u00f6hler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9675,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44534,
      "label": "Gabriela Heinrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9674,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44505,
      "label": "Karamba Diaby (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9673,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44058,
      "label": "Lars Castellucci (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9672,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43029,
      "label": "Filiz Polat (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9671,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44474,
      "label": "Luise Amtsberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9670,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38740,
      "label": "Ulla Jelpke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9669,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44499,
      "label": "Christine Buchholz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9668,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37798,
      "label": "Alexander Graf Lambsdorff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9667,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40069,
      "label": "Markus Frohnmaier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9666,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43950,
      "label": "Anton Friesen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9665,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45390,
      "label": "Tankred Schipanski (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9664,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46188,
      "label": "Elisabeth Motschmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9663,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45317,
      "label": "Katja Leikert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9662,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43877,
      "label": "Michael Kuffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9661,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43685,
      "label": "Astrid Damerow (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9660,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43851,
      "label": "Carsten Brodesser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9658,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44617,
      "label": "Kai Gehring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9657,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37970,
      "label": "Waldemar Herdt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9656,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45354,
      "label": "Aydan \u00d6zoguz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9655,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46180,
      "label": "Matthias Zimmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9654,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45356,
      "label": "Martin Patzelt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9653,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44060,
      "label": "Sebastian Brehm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9652,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43861,
      "label": "Norbert Altenkamp (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9651,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45829,
      "label": "Zaklin Nastic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9650,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46271,
      "label": "Michael Brand (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9649,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46230,
      "label": "Margarete Bause (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9648,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46215,
      "label": "Peter Heidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9647,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40082,
      "label": "Michel Brandt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9646,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45399,
      "label": "Frank Schwabe (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9645,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45858,
      "label": "Frank Heinrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9644,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43842,
      "label": "J\u00fcrgen Braun (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9643,
    "committee": {
      "id": 523,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45587,
      "label": "Gyde Jensen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9642,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44510,
      "label": "Marie-Luise D\u00f6tt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9641,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45844,
      "label": "Isabel Mackensen-Geis (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9640,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44614,
      "label": "Julia Verlinden (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9639,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45303,
      "label": "Christian K\u00fchn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9638,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45301,
      "label": "Oliver Krischer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9637,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45247,
      "label": "Harald Ebner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9636,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45437,
      "label": "Harald Weinberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9635,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41180,
      "label": "Ingrid Remmers (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9633,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45239,
      "label": "Lorenz G\u00f6sta Beutin (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9632,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43890,
      "label": "Frank Sitta (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9631,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45509,
      "label": "Martin Neumann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9630,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45504,
      "label": "Christoph Meyer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9629,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43532,
      "label": "Karlheinz Busen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9628,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46015,
      "label": "Dirk Spaniel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9627,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44075,
      "label": "Stephan Protschka (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9626,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46155,
      "label": "Frank Magnitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9625,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43830,
      "label": "Heiko He\u00dfenkemper (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9624,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43826,
      "label": "Udo Hemmelgarn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9623,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45376,
      "label": "Ren\u00e9 R\u00f6spel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9622,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44581,
      "label": "Matthias Miersch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9621,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45293,
      "label": "Arno Klare (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9620,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44535,
      "label": "Marcus Held (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9619,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42869,
      "label": "Timon Gremmels (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9618,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43856,
      "label": "Hans-J\u00fcrgen Thies (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9617,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46229,
      "label": "Reinhold Sendker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9616,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43865,
      "label": "Stefan Sauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9615,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45375,
      "label": "Johannes R\u00f6ring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9614,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45361,
      "label": "Eckhard Pols (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9613,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44594,
      "label": "Florian O\u00dfner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9612,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45348,
      "label": "Georg N\u00fc\u00dflein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9611,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45473,
      "label": "Astrid Mannes (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9610,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44569,
      "label": "Daniela Ludwig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9609,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38078,
      "label": "Alexander Krau\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9608,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44525,
      "label": "Christian Haase (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9607,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45564,
      "label": "Sybille Benning (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9606,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45467,
      "label": "Michael von Abercron (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9605,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42696,
      "label": "Bettina Hoffmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9604,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41142,
      "label": "Lisa Badum (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9603,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44608,
      "label": "Hubertus Zdebel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9602,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43886,
      "label": "Eva-Maria Schreiber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9601,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44560,
      "label": "Caren Lay (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9600,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41140,
      "label": "Judith Skudelny (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9599,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43893,
      "label": "Olaf in der Beek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9598,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43889,
      "label": "Grigorios Aggelidis (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9597,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43836,
      "label": "Heiko Wildberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9596,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43839,
      "label": "Rainer Kraft (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9595,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43834,
      "label": "Andreas Bleck (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9594,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40066,
      "label": "Marc Bernhard (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9593,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45399,
      "label": "Frank Schwabe (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9592,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41213,
      "label": "Michael Schrodi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9591,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44582,
      "label": "Nina Scheer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9590,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45360,
      "label": "Detlev Pilger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9589,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44068,
      "label": "Ulli Nissen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9588,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45334,
      "label": "Klaus Mindrup (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9587,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44618,
      "label": "Kai Wegner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9585,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43866,
      "label": "Bj\u00f6rn Simon (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9584,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45895,
      "label": "Torsten Schweiger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9583,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45458,
      "label": "Klaus-Peter Schulze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9582,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45336,
      "label": "Karsten M\u00f6ring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9580,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45302,
      "label": "R\u00fcdiger Kruse (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9579,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43879,
      "label": "Michael Kie\u00dfling (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9578,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45581,
      "label": "Oliver Grundmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9577,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45248,
      "label": "Hermann F\u00e4rber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9576,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43685,
      "label": "Astrid Damerow (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9575,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45318,
      "label": "Steffi Lemke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9574,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44553,
      "label": "Anja Weisgerber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9573,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45319,
      "label": "Ralph Lenkert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9572,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43899,
      "label": "Lukas K\u00f6hler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9571,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43827,
      "label": "Karsten Hilse (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9570,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45426,
      "label": "Carsten Tr\u00e4ger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9569,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45425,
      "label": "Michael Thews (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9568,
    "committee": {
      "id": 522,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45787,
      "label": "Sylvia Kotting-Uhl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9567,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45427,
      "label": "Markus Tressel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9566,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41132,
      "label": "Ingrid Nestle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9565,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45301,
      "label": "Oliver Krischer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9564,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45448,
      "label": "Pia Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9563,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45327,
      "label": "Thomas Lutze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9562,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45319,
      "label": "Ralph Lenkert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9561,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37947,
      "label": "Anke Domscheit-Berg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9560,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43890,
      "label": "Frank Sitta (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9559,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41666,
      "label": "Christian Sauter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9558,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41087,
      "label": "Alexander M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9557,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45453,
      "label": "Gero Hocker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9556,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42593,
      "label": "Katja Hessel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9555,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43836,
      "label": "Heiko Wildberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9554,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44040,
      "label": "Uwe Schulz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9553,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43839,
      "label": "Rainer Kraft (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9552,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41287,
      "label": "Enrico Komning (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9551,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44197,
      "label": "Thomas Ehrhorn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9550,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40066,
      "label": "Marc Bernhard (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9549,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40161,
      "label": "Nils Schmid (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9548,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45382,
      "label": "Bernd R\u00fctzel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9547,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45372,
      "label": "Andreas Rimkus (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9546,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44068,
      "label": "Ulli Nissen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9544,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45262,
      "label": "Sebastian Hartmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9543,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45466,
      "label": "Daniela De Ridder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9542,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44484,
      "label": "S\u00f6ren Bartol (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9541,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44619,
      "label": "Kai Whittaker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9540,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44618,
      "label": "Kai Wegner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9539,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45431,
      "label": "Volkmar Vogel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9538,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43852,
      "label": "Hermann-Josef Tebroke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9537,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45420,
      "label": "Stephan Stracke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9536,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45895,
      "label": "Torsten Schweiger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9535,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45370,
      "label": "Lothar Riebsamen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9534,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45368,
      "label": "Eckhardt Rehberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9533,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44564,
      "label": "Carsten M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9532,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45336,
      "label": "Karsten M\u00f6ring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9531,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45324,
      "label": "Patricia Lips (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9530,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45311,
      "label": "Ulrich Lange (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9529,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45298,
      "label": "Jens Koeppen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9528,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43880,
      "label": "Thomas Erndl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9527,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43685,
      "label": "Astrid Damerow (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9526,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41099,
      "label": "Daniela Wagner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9524,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45251,
      "label": "Matthias Gastel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9523,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41180,
      "label": "Ingrid Remmers (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9522,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45316,
      "label": "Sabine Leidig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9521,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43885,
      "label": "J\u00f6rg Cezanne (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9520,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43549,
      "label": "Bernd Reuther (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9519,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41157,
      "label": "Oliver Luksic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9518,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43901,
      "label": "Christian Jung (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9517,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46247,
      "label": "Wolfgang Wiehle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9516,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45465,
      "label": "Andreas Mrosek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9515,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46155,
      "label": "Frank Magnitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9514,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41294,
      "label": "Leif-Erik Holm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9513,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45494,
      "label": "Matthias B\u00fcttner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9512,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43903,
      "label": "Mathias Stein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9511,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43809,
      "label": "Uwe Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9510,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45388,
      "label": "Udo Schiefner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9509,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45339,
      "label": "Detlef M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9508,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46267,
      "label": "Elvan Korkmaz-Emre (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9507,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45293,
      "label": "Arno Klare (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9506,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44605,
      "label": "Gustav Herzog (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9505,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43643,
      "label": "Markus Uhl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9504,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46194,
      "label": "Gero Storjohann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9503,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43866,
      "label": "Bj\u00f6rn Simon (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9502,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46229,
      "label": "Reinhold Sendker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9501,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40081,
      "label": "Felix Schreiner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9500,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45393,
      "label": "Patrick Schnieder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9499,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45361,
      "label": "Eckhard Pols (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9498,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38359,
      "label": "Christoph Plo\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9497,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44594,
      "label": "Florian O\u00dfner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9496,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45275,
      "label": "Thomas Jarzombek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9495,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45271,
      "label": "Karl Holmeier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9494,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44508,
      "label": "Michael Donth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9493,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45241,
      "label": "Veronika Bellmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9492,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44487,
      "label": "Manfred Behrens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9491,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44096,
      "label": "Kirsten L\u00fchmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9490,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40479,
      "label": "Stefan Gelbhaar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9489,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44701,
      "label": "Andreas Wagner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9488,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45860,
      "label": "Torsten Herbst (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9487,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46015,
      "label": "Dirk Spaniel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9486,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44549,
      "label": "Alois Rainer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9485,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41262,
      "label": "Daniela Kluckert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9484,
    "committee": {
      "id": 521,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45352,
      "label": "Cem \u00d6zdemir (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9483,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45295,
      "label": "Maria Klein-Schmeink (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9482,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40573,
      "label": "Christine Aschenberg-Dugnus (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9481,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44620,
      "label": "Karin Maag (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9480,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41216,
      "label": "Axel Gehrke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9479,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44701,
      "label": "Andreas Wagner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9478,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45497,
      "label": "Corinna R\u00fcffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9477,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43882,
      "label": "Manuela Rottmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9476,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45307,
      "label": "Markus Kurth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9475,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44616,
      "label": "Jutta Krellmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9474,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43886,
      "label": "Eva-Maria Schreiber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9473,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45337,
      "label": "Niema Movassat (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9471,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45591,
      "label": "Katharina Willkomm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9470,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37879,
      "label": "Michael Theurer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9469,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40934,
      "label": "Pascal Kober (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9467,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41217,
      "label": "Renata Alt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9466,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44646,
      "label": "Christian Wirth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9465,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43836,
      "label": "Heiko Wildberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9464,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43831,
      "label": "Ulrich Oehme (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9463,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43842,
      "label": "J\u00fcrgen Braun (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9462,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44568,
      "label": "Dagmar Ziegler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9461,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45442,
      "label": "Bernd Westphal (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9460,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46209,
      "label": "Kerstin Tack (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9459,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45414,
      "label": "Sonja Steffen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9458,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45283,
      "label": "Gabriele Katzmarek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9457,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44514,
      "label": "Ulrich Freese (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9456,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44485,
      "label": "B\u00e4rbel Bas (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9455,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45230,
      "label": "Nezahat Baradari (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9454,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44479,
      "label": "Ulrike Bahr (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9453,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46180,
      "label": "Matthias Zimmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9452,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45439,
      "label": "Peter Wei\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9451,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43848,
      "label": "Dietlind Tiemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9450,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45420,
      "label": "Stephan Stracke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9449,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45398,
      "label": "Uwe Schummer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9448,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45355,
      "label": "Sylvia Pantel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9447,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45348,
      "label": "Georg N\u00fc\u00dflein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9446,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44556,
      "label": "Antje Lezius (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9445,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45297,
      "label": "Axel Knoerig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9444,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45782,
      "label": "Mark Hauptmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9442,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44498,
      "label": "Heike Brehmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9441,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44472,
      "label": "Stephan Albani (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9440,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45397,
      "label": "Kordula Schulz-Asche (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9439,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42696,
      "label": "Bettina Hoffmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9438,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45448,
      "label": "Pia Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9437,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46228,
      "label": "Sylvia Gabelmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9436,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44777,
      "label": "Nicole Westig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9435,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38476,
      "label": "Wieland Schinnenburg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9434,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44062,
      "label": "Katrin Helling-Plahr (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9433,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44624,
      "label": "Uwe Witt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9432,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44092,
      "label": "J\u00f6rg Schneider (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9431,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43833,
      "label": "Robby Schlund (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9430,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43838,
      "label": "Paul Podolay (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9429,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43905,
      "label": "Marja-Liisa V\u00f6llers (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9428,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45412,
      "label": "Martina Stamm-Fibich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9427,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45340,
      "label": "Bettina M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9426,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43907,
      "label": "Claudia Moll (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9425,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44066,
      "label": "Hilde Mattheis (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9424,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45265,
      "label": "Dirk Heidenblut (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9423,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44513,
      "label": "Edgar Franke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9422,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44477,
      "label": "Heike Baehrens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9421,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44586,
      "label": "Emmi Zeulner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9420,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45408,
      "label": "Tino Sorge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9419,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43845,
      "label": "Claudia Schmidtke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9418,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45370,
      "label": "Lothar Riebsamen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9417,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43878,
      "label": "Stephan Pilsinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9416,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45822,
      "label": "Dietrich Monstadt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9415,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45305,
      "label": "Roy K\u00fchne (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9414,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38078,
      "label": "Alexander Krau\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9413,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45291,
      "label": "Georg Kippels (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9412,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44587,
      "label": "Erich Irlstorfer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9411,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44539,
      "label": "Rudolf Henke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9410,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46255,
      "label": "Kirsten Kappert-Gonther (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9409,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44506,
      "label": "Sabine Dittmar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9408,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45496,
      "label": "Achim Kessler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9407,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43900,
      "label": "Andrew Ullmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9406,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44622,
      "label": "Detlev Spangenberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9405,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44540,
      "label": "Michael Hennrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9404,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45437,
      "label": "Harald Weinberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9403,
    "committee": {
      "id": 520,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Gesundheit"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44588,
      "label": "Erwin R\u00fcddel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9402,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46203,
      "label": "Nicole H\u00f6chst (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9401,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44808,
      "label": "Annalena Baerbock (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9400,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46259,
      "label": "Sylvia Lehmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9399,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45397,
      "label": "Kordula Schulz-Asche (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9398,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45314,
      "label": "Monika Lazar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9397,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45561,
      "label": "Anna Christmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9396,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43884,
      "label": "S\u00f6ren Pellmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9395,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44566,
      "label": "Cornelia M\u00f6hring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9394,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44043,
      "label": "Birke Bull-Bischoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9393,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39953,
      "label": "G\u00f6kay Akbulut (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9392,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44777,
      "label": "Nicole Westig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9391,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38473,
      "label": "Katja Suding (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9390,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43896,
      "label": "Carina Konrad (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9389,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39979,
      "label": "Jens Brandenburg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9388,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45493,
      "label": "J\u00fcrgen Pohl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9387,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46185,
      "label": "Verena Hartmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9386,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43944,
      "label": "Franziska Gminder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9385,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45494,
      "label": "Matthias B\u00fcttner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9384,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44068,
      "label": "Ulli Nissen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9383,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43907,
      "label": "Claudia Moll (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9382,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44066,
      "label": "Hilde Mattheis (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9381,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45329,
      "label": "Katja Mast (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9380,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43908,
      "label": "Helge Lindh (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9379,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43910,
      "label": "Elisabeth Kaiser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9378,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44519,
      "label": "Angelika Gl\u00f6ckner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9377,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44505,
      "label": "Karamba Diaby (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9376,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43852,
      "label": "Hermann-Josef Tebroke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9375,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45420,
      "label": "Stephan Stracke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9374,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40081,
      "label": "Felix Schreiner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9373,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45394,
      "label": "Nadine Sch\u00f6n (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9372,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44588,
      "label": "Erwin R\u00fcddel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9371,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45361,
      "label": "Eckhard Pols (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9370,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44620,
      "label": "Karin Maag (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9369,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45315,
      "label": "Paul Lehrieder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9368,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45299,
      "label": "Markus Koob (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9367,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44544,
      "label": "Alexander Hoffmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9366,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45472,
      "label": "Ursula Groden-Kranich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9365,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43850,
      "label": "Christoph Bernstiel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9364,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44487,
      "label": "Manfred Behrens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9363,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43837,
      "label": "Johannes Huber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9362,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46262,
      "label": "Charlotte Schneidewind-Hartnagel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9361,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44071,
      "label": "Beate Walter-Rosenheimer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9360,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43888,
      "label": "Doris Achelwilm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9359,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43818,
      "label": "Daniel F\u00f6st (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9358,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43820,
      "label": "Nicole Bauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9357,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45481,
      "label": "Frank Pasemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9356,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44197,
      "label": "Thomas Ehrhorn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9355,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44602,
      "label": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9354,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45411,
      "label": "Svenja Stadler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9353,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45400,
      "label": "Stefan Schwartze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9352,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45395,
      "label": "Ursula Schulte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9351,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45381,
      "label": "Susann R\u00fcthrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9350,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43911,
      "label": "Josephine Ortleb (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9349,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45235,
      "label": "Leni Breymaier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9348,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44479,
      "label": "Ulrike Bahr (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9347,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43864,
      "label": "Bettina Wiesmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9346,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45371,
      "label": "Josef Rief (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9345,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43878,
      "label": "Stephan Pilsinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9344,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45356,
      "label": "Martin Patzelt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9343,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45355,
      "label": "Sylvia Pantel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9342,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46199,
      "label": "Ingrid Pahlmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9341,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45345,
      "label": "Michaela Noll (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9340,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45309,
      "label": "Katharina Landgraf (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9339,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43868,
      "label": "Torbj\u00f6rn Kartes (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9338,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43847,
      "label": "Silvia Breher (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9337,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43844,
      "label": "Melanie Bernstein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9336,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44486,
      "label": "Maik Beermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9335,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44509,
      "label": "Katja D\u00f6rner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9334,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45441,
      "label": "Katrin Werner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9333,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43889,
      "label": "Grigorios Aggelidis (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9332,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46182,
      "label": "Martin Reichardt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9331,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46240,
      "label": "Marcus Weinberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9330,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43832,
      "label": "Mariana Harder-K\u00fchnel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9329,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45312,
      "label": "Silke Launert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9328,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45338,
      "label": "Norbert M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9327,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41152,
      "label": "Matthias Seestern-Pauly (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9326,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45373,
      "label": "S\u00f6nke Rix (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9325,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45450,
      "label": "Ulle Schauws (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9324,
    "committee": {
      "id": 519,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45447,
      "label": "Sabine Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9323,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45347,
      "label": "Omid Nouripour (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9322,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43155,
      "label": "Ottmar von Holtz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9321,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40338,
      "label": "Canan Bayram (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9320,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46197,
      "label": "Kathrin Vogler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9319,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44097,
      "label": "Helin Evrim Sommer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9318,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44531,
      "label": "Heike H\u00e4nsel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9317,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44501,
      "label": "Sevim Dagdelen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9316,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37798,
      "label": "Alexander Graf Lambsdorff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9315,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40934,
      "label": "Pascal Kober (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9314,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42591,
      "label": "Karsten Klein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9313,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40573,
      "label": "Christine Aschenberg-Dugnus (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9312,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38268,
      "label": "Christoph Neumann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9311,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40888,
      "label": "Martin Hohmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9310,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43843,
      "label": "Martin Hess (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9309,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43822,
      "label": "Dietmar Friedhoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9308,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43840,
      "label": "Peter Felser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9307,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43905,
      "label": "Marja-Liisa V\u00f6llers (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9306,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43903,
      "label": "Mathias Stein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9305,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45374,
      "label": "Dennis Rohde (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9304,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45360,
      "label": "Detlev Pilger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9303,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45296,
      "label": "Lars Klingbeil (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9302,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45280,
      "label": "Johannes Kahrs (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9301,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44534,
      "label": "Gabriela Heinrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9300,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44506,
      "label": "Sabine Dittmar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9299,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44586,
      "label": "Emmi Zeulner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9298,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45443,
      "label": "Klaus-Peter Willsch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9297,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46240,
      "label": "Marcus Weinberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9296,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44070,
      "label": "Johann Wadephul (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9295,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45419,
      "label": "Dieter Stier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9294,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45359,
      "label": "Joachim Pfeiffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9293,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46206,
      "label": "Josef Oster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9292,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43877,
      "label": "Michael Kuffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9291,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45289,
      "label": "Roderich Kiesewetter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9290,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42741,
      "label": "Hans-J\u00fcrgen Irmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9289,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44615,
      "label": "J\u00fcrgen Hardt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9288,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46271,
      "label": "Michael Brand (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9287,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45288,
      "label": "Katja Keul (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9286,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44076,
      "label": "Agnieszka Brugger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9285,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41313,
      "label": "Matthias H\u00f6hn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9284,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44499,
      "label": "Christine Buchholz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9283,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41666,
      "label": "Christian Sauter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9282,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41208,
      "label": "Marcus Faber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9281,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45857,
      "label": "Gerold Otten (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9280,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44042,
      "label": "Jan R. Nolte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9279,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43823,
      "label": "Jens Kestner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9278,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43914,
      "label": "Berengar Elsner von Gronow (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9277,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45434,
      "label": "Dirk V\u00f6pel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9276,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43904,
      "label": "Siemtje M\u00f6ller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9275,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45270,
      "label": "Thomas Hitschler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9274,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41309,
      "label": "Katrin Budde (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9273,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44065,
      "label": "Karl-Heinz Brunner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9272,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46264,
      "label": "Eberhard Brecht (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9271,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43855,
      "label": "Kerstin Vieregge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9269,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45423,
      "label": "Karin Strenz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9268,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44551,
      "label": "Anita Sch\u00e4fer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9267,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44601,
      "label": "Gisela Manderla (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9266,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40808,
      "label": "Jens Lehmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9265,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44529,
      "label": "Florian Hahn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9264,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43849,
      "label": "Eckhard Gnodtke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9263,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44495,
      "label": "Reinhard Brandl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9262,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45232,
      "label": "Marie-Agnes Strack-Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9261,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41222,
      "label": "Tobias Pfl\u00fcger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9260,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45837,
      "label": "Henning Otte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9259,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45323,
      "label": "Tobias Lindner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9258,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44571,
      "label": "Alexander S. Neu (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9257,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41087,
      "label": "Alexander M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9256,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44059,
      "label": "R\u00fcdiger Lucassen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9255,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44511,
      "label": "Fritz Felgentreu (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9254,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44609,
      "label": "Ingo G\u00e4dechens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9253,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44055,
      "label": "Karl A. Lamers (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9252,
    "committee": {
      "id": 518,
      "label": "Verteidigungsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44537,
      "label": "Wolfgang Hellmich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9251,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45422,
      "label": "Wolfgang Strengmann-Kuhn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9250,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46009,
      "label": "Lisa Paus (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9249,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45295,
      "label": "Maria Klein-Schmeink (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9248,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44503,
      "label": "Ekin Delig\u00f6z (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9247,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45447,
      "label": "Sabine Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9246,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43884,
      "label": "S\u00f6ren Pellmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9245,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44566,
      "label": "Cornelia M\u00f6hring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9244,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45292,
      "label": "Katja Kipping (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9243,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45491,
      "label": "Klaus Ernst (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9242,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37879,
      "label": "Michael Theurer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9240,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43898,
      "label": "Thomas Sattelberger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9239,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41121,
      "label": "Hagen Reinhold (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9238,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39936,
      "label": "Alexander Kulitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9237,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45481,
      "label": "Frank Pasemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9236,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43835,
      "label": "Sebastian M\u00fcnzenmaier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9235,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45835,
      "label": "Norbert Kleinw\u00e4chter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9234,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46204,
      "label": "Martin Hebner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9233,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40066,
      "label": "Marc Bernhard (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9232,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45234,
      "label": "Bernd Baumann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9231,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45434,
      "label": "Dirk V\u00f6pel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9230,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45856,
      "label": "Markus Paschke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9229,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45329,
      "label": "Katja Mast (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9228,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45279,
      "label": "Oliver Kaczmarek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9227,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45265,
      "label": "Dirk Heidenblut (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9226,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44523,
      "label": "Michael Gro\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9225,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43917,
      "label": "Yasmin Fahimi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9224,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44058,
      "label": "Lars Castellucci (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9223,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45235,
      "label": "Leni Breymaier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9222,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44477,
      "label": "Heike Baehrens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9221,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44586,
      "label": "Emmi Zeulner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9220,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38357,
      "label": "Christoph de Vries (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9219,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44542,
      "label": "Albert Stegemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9218,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46143,
      "label": "Sepp M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9217,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45315,
      "label": "Paul Lehrieder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9216,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38078,
      "label": "Alexander Krau\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9215,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45297,
      "label": "Axel Knoerig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9214,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44587,
      "label": "Erich Irlstorfer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9213,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43854,
      "label": "Marc Henrichmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9212,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44539,
      "label": "Rudolf Henke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9211,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44521,
      "label": "Hermann Gr\u00f6he (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9210,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43849,
      "label": "Eckhard Gnodtke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9209,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43873,
      "label": "Axel Eduard Fischer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9208,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44498,
      "label": "Heike Brehmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9207,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43861,
      "label": "Norbert Altenkamp (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9206,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44472,
      "label": "Stephan Albani (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9206,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44472,
      "label": "Stephan Albani (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9205,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45497,
      "label": "Corinna R\u00fcffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9204,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44067,
      "label": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9203,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43881,
      "label": "Sven Lehmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9202,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40021,
      "label": "Jessica Tatti (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9201,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40509,
      "label": "Pascal Meiser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9200,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44616,
      "label": "Jutta Krellmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9199,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46014,
      "label": "Susanne Ferschl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9197,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43894,
      "label": "Carl-Julius Cronenberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9196,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43245,
      "label": "Jens Beeck (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9195,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43824,
      "label": "Ren\u00e9 Springer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9194,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44035,
      "label": "Martin Sichert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9193,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44092,
      "label": "J\u00f6rg Schneider (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9192,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41290,
      "label": "Ulrike Schielke-Ziesing (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9191,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45493,
      "label": "J\u00fcrgen Pohl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9190,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44567,
      "label": "Dagmar Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9189,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45382,
      "label": "Bernd R\u00fctzel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9188,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44580,
      "label": "Martin Rosemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9187,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45238,
      "label": "Daniela Kolbe (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9186,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45281,
      "label": "Ralf Kapschack (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9185,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45267,
      "label": "Gabriele Hiller-Ohm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9184,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44519,
      "label": "Angelika Gl\u00f6ckner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9183,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45253,
      "label": "Michael Gerdes (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9182,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44619,
      "label": "Kai Whittaker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9181,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44543,
      "label": "Albert Weiler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9180,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45421,
      "label": "Max Straubinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9179,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45420,
      "label": "Stephan Stracke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9178,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45398,
      "label": "Uwe Schummer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9177,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45389,
      "label": "Jana Schimke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9176,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45349,
      "label": "Wilfried Oellers (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9175,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44556,
      "label": "Antje Lezius (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9174,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43868,
      "label": "Torbj\u00f6rn Kartes (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9173,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45858,
      "label": "Frank Heinrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9172,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41271,
      "label": "Thomas Heilmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9170,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43869,
      "label": "Marc Biadacz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9169,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41159,
      "label": "Peter Aumer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9168,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41138,
      "label": "Johannes Vogel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9167,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45439,
      "label": "Peter Wei\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 9166,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46209,
      "label": "Kerstin Tack (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9165,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45307,
      "label": "Markus Kurth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9164,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40934,
      "label": "Pascal Kober (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9163,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44624,
      "label": "Uwe Witt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9162,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46180,
      "label": "Matthias Zimmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9161,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44492,
      "label": "Matthias W. Birkwald (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9160,
    "committee": {
      "id": 517,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44483,
      "label": "Matthias Bartke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9159,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41219,
      "label": "Stefan Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9158,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45318,
      "label": "Steffi Lemke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9157,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42696,
      "label": "Bettina Hoffmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9156,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45251,
      "label": "Matthias Gastel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9155,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45327,
      "label": "Thomas Lutze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9154,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45316,
      "label": "Sabine Leidig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9153,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46228,
      "label": "Sylvia Gabelmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9152,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46014,
      "label": "Susanne Ferschl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9151,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43890,
      "label": "Frank Sitta (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9150,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43902,
      "label": "Christoph Hoffmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9149,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41208,
      "label": "Marcus Faber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9148,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44646,
      "label": "Christian Wirth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9147,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45592,
      "label": "Corinna Miazga (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9146,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41287,
      "label": "Enrico Komning (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9145,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43837,
      "label": "Johannes Huber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9144,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44197,
      "label": "Thomas Ehrhorn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9143,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46209,
      "label": "Kerstin Tack (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9142,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44581,
      "label": "Matthias Miersch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9141,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45267,
      "label": "Gabriele Hiller-Ohm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9140,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44605,
      "label": "Gustav Herzog (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9139,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44535,
      "label": "Marcus Held (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9138,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44514,
      "label": "Ulrich Freese (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9137,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41309,
      "label": "Katrin Budde (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9136,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45230,
      "label": "Nezahat Baradari (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9135,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44543,
      "label": "Albert Weiler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9133,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43855,
      "label": "Kerstin Vieregge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9132,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43848,
      "label": "Dietlind Tiemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9131,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46229,
      "label": "Reinhold Sendker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9130,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45371,
      "label": "Josef Rief (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9129,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44549,
      "label": "Alois Rainer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9128,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46199,
      "label": "Ingrid Pahlmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9127,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44594,
      "label": "Florian O\u00dfner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9126,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45349,
      "label": "Wilfried Oellers (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9125,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45822,
      "label": "Dietrich Monstadt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9124,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43860,
      "label": "Ingmar Jung (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9123,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44500,
      "label": "Gitta Connemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9122,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45844,
      "label": "Isabel Mackensen-Geis (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9121,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45427,
      "label": "Markus Tressel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9120,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45351,
      "label": "Friedrich Ostendorff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9119,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45306,
      "label": "Renate K\u00fcnast (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9118,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45418,
      "label": "Kersten Steinke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9117,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46022,
      "label": "Amira Mohamed Ali (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9116,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46265,
      "label": "Heidrun Bluhm-F\u00f6rster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9115,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45453,
      "label": "Gero Hocker (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9114,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43532,
      "label": "Karlheinz Busen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9113,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43820,
      "label": "Nicole Bauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9111,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43947,
      "label": "Wilhelm von Gottberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9110,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43944,
      "label": "Franziska Gminder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9109,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43840,
      "label": "Peter Felser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9107,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45426,
      "label": "Carsten Tr\u00e4ger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9106,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45395,
      "label": "Ursula Schulte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9105,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43809,
      "label": "Uwe Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9104,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45383,
      "label": "Johann Saathoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9103,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45335,
      "label": "Susanne Mittag (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9102,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44057,
      "label": "Kees de Vries (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9101,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43856,
      "label": "Hans-J\u00fcrgen Thies (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9100,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45421,
      "label": "Max Straubinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9099,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45419,
      "label": "Dieter Stier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9098,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44542,
      "label": "Albert Stegemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9097,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44606,
      "label": "Hans-Georg von der Marwitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9096,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45309,
      "label": "Katharina Landgraf (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9095,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45248,
      "label": "Hermann F\u00e4rber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9094,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43847,
      "label": "Silvia Breher (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9093,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46196,
      "label": "Artur Auernhammer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9092,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45467,
      "label": "Michael von Abercron (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9091,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44578,
      "label": "Kirsten Tackmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9090,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45247,
      "label": "Harald Ebner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9089,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44075,
      "label": "Stephan Protschka (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9088,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45410,
      "label": "Rainer Spiering (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9087,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45375,
      "label": "Johannes R\u00f6ring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 9086,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43896,
      "label": "Carina Konrad (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 9085,
    "committee": {
      "id": 516,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44547,
      "label": "Alois Gerig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 9084,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46263,
      "label": "Joe Weingarten (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9083,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44035,
      "label": "Martin Sichert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9082,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41090,
      "label": "Britta Dassler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9081,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45301,
      "label": "Oliver Krischer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9080,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45787,
      "label": "Sylvia Kotting-Uhl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9079,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44064,
      "label": "Danyal Bayaz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9078,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44808,
      "label": "Annalena Baerbock (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9077,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41142,
      "label": "Lisa Badum (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9076,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44584,
      "label": "Sahra Wagenknecht (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9075,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40021,
      "label": "Jessica Tatti (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9074,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45892,
      "label": "Bernd Riexinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9073,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37913,
      "label": "Fabio De Masi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9072,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44501,
      "label": "Sevim Dagdelen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9071,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37879,
      "label": "Michael Theurer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9070,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40635,
      "label": "Hermann Otto Solms (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9069,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41121,
      "label": "Hagen Reinhold (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9068,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39936,
      "label": "Alexander Kulitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9067,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43820,
      "label": "Nicole Bauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9066,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46015,
      "label": "Dirk Spaniel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9065,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43839,
      "label": "Rainer Kraft (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9064,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43915,
      "label": "Bruno Hollnagel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9063,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43919,
      "label": "Michael Espendiller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9062,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40066,
      "label": "Marc Bernhard (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9061,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45425,
      "label": "Michael Thews (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9060,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45412,
      "label": "Martina Stamm-Fibich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9059,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43809,
      "label": "Uwe Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9058,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44582,
      "label": "Nina Scheer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9057,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45363,
      "label": "Sascha Raabe (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9056,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44581,
      "label": "Matthias Miersch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9055,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45281,
      "label": "Ralf Kapschack (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9054,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45278,
      "label": "Thomas Jurk (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9053,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44484,
      "label": "S\u00f6ren Bartol (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9052,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44057,
      "label": "Kees de Vries (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9051,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45433,
      "label": "Christian von Stetten (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9050,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43867,
      "label": "Andreas Steier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9049,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45895,
      "label": "Torsten Schweiger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9048,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45367,
      "label": "Peter Ramsauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9047,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45361,
      "label": "Eckhard Pols (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9046,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45348,
      "label": "Georg N\u00fc\u00dflein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9045,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41857,
      "label": "Petra Nicolaisen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9044,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45336,
      "label": "Karsten M\u00f6ring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9043,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45330,
      "label": "Andreas Mattfeldt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9042,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44563,
      "label": "Carsten Linnemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9041,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45302,
      "label": "R\u00fcdiger Kruse (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9040,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44562,
      "label": "Carsten K\u00f6rber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9039,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45287,
      "label": "Ronja Kemmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9038,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45271,
      "label": "Karl Holmeier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9037,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45581,
      "label": "Oliver Grundmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9036,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44510,
      "label": "Marie-Luise D\u00f6tt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 9035,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45902,
      "label": "Gerald Ullrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9034,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44614,
      "label": "Julia Verlinden (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9033,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41132,
      "label": "Ingrid Nestle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9032,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41188,
      "label": "Claudia M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9031,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45246,
      "label": "Katharina Dr\u00f6ge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9030,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40509,
      "label": "Pascal Meiser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9029,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45239,
      "label": "Lorenz G\u00f6sta Beutin (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9028,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37973,
      "label": "Manfred Todtenhausen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9027,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41111,
      "label": "Marcel Klinge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9026,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44640,
      "label": "Hansj\u00f6rg M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9024,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41287,
      "label": "Enrico Komning (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9023,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41294,
      "label": "Leif-Erik Holm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9022,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43828,
      "label": "Tino Chrupalla (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9021,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43423,
      "label": "Markus T\u00f6ns (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9020,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45383,
      "label": "Johann Saathoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9019,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45372,
      "label": "Andreas Rimkus (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9018,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45362,
      "label": "Sabine Poschmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9017,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43906,
      "label": "Falko Mohrs (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9016,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45283,
      "label": "Gabriele Katzmarek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9015,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45277,
      "label": "Frank Junge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9014,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42869,
      "label": "Timon Gremmels (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9013,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44514,
      "label": "Ulrich Freese (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9012,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45443,
      "label": "Klaus-Peter Willsch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9011,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45415,
      "label": "Peter Stein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9010,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43853,
      "label": "Stefan Rouenhoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9009,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44564,
      "label": "Carsten M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9008,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44612,
      "label": "Jan Metzler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9007,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43876,
      "label": "Bernhard Loos (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9006,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45489,
      "label": "Andreas Lenz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9005,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45298,
      "label": "Jens Koeppen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9004,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45297,
      "label": "Axel Knoerig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9003,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44536,
      "label": "Mark Helfrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9002,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45782,
      "label": "Mark Hauptmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9001,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45256,
      "label": "Astrid Grotel\u00fcschen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 9000,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44056,
      "label": "Hansj\u00f6rg Durz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8999,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44493,
      "label": "Peter Bleser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8998,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45327,
      "label": "Thomas Lutze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8997,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45509,
      "label": "Martin Neumann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8996,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43892,
      "label": "Reinhard Arnold Houben (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8995,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45359,
      "label": "Joachim Pfeiffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8994,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45551,
      "label": "Sandra Weeser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8993,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45274,
      "label": "Dieter Janecek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8992,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44546,
      "label": "Alexander Ulrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8991,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38250,
      "label": "Steffen Kotr\u00e9 (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8990,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45442,
      "label": "Bernd Westphal (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8989,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45308,
      "label": "Andreas L\u00e4mmel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8988,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45266,
      "label": "Matthias Heider (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 8987,
    "committee": {
      "id": 515,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45491,
      "label": "Klaus Ernst (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 8986,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45416,
      "label": "Sebastian Steineke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8984,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46009,
      "label": "Lisa Paus (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8983,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41188,
      "label": "Claudia M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8982,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44617,
      "label": "Kai Gehring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8980,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44583,
      "label": "Petra Sitte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8979,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45273,
      "label": "Andrej Hunko (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8978,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44043,
      "label": "Birke Bull-Bischoff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8977,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46023,
      "label": "Dietmar Bartsch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8976,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42162,
      "label": "Linda Teuteberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8975,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41157,
      "label": "Oliver Luksic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8974,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46202,
      "label": "Michael Link (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8973,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45860,
      "label": "Torsten Herbst (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8972,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45451,
      "label": "Christian D\u00fcrr (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8971,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46247,
      "label": "Wolfgang Wiehle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8970,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46026,
      "label": "Alice Weidel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8969,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45857,
      "label": "Gerold Otten (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8968,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44059,
      "label": "R\u00fcdiger Lucassen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8967,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37970,
      "label": "Waldemar Herdt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8966,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45518,
      "label": "Albrecht Glaser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8965,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44580,
      "label": "Martin Rosemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8964,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44541,
      "label": "Achim Post (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8963,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45358,
      "label": "Christian Petry (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8962,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46138,
      "label": "Metin Hakverdi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8961,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44514,
      "label": "Ulrich Freese (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8960,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45859,
      "label": "Bernhard Daldrup (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8959,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44491,
      "label": "Lothar Binding (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8958,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44476,
      "label": "Ingrid Arndt-Brauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8957,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43643,
      "label": "Markus Uhl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8956,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46198,
      "label": "Antje Tillmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8955,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45455,
      "label": "Wolfgang Stefinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8954,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45390,
      "label": "Tankred Schipanski (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8953,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45332,
      "label": "Hans Michelbach (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8951,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45312,
      "label": "Silke Launert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8950,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45294,
      "label": "Volkmar Klein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8948,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45276,
      "label": "Andreas Jung (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8947,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45264,
      "label": "Matthias Hauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8946,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45260,
      "label": "Fritz G\u00fcntzler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8945,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46201,
      "label": "Markus Gr\u00fcbel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8944,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44508,
      "label": "Michael Donth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8943,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44594,
      "label": "Florian O\u00dfner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8942,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45323,
      "label": "Tobias Lindner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8941,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44530,
      "label": "Anja Hajduk (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8940,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44503,
      "label": "Ekin Delig\u00f6z (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8939,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43214,
      "label": "Victor Perli (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8938,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45320,
      "label": "Michael Leutert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8937,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46265,
      "label": "Heidrun Bluhm-F\u00f6rster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8936,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45504,
      "label": "Christoph Meyer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8935,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42591,
      "label": "Karsten Klein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8934,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46205,
      "label": "Ulla Ihnen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8933,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41290,
      "label": "Ulrike Schielke-Ziesing (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8932,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41223,
      "label": "Volker M\u00fcnz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8931,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40888,
      "label": "Martin Hohmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8930,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43949,
      "label": "Marcus B\u00fchl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8929,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45414,
      "label": "Sonja Steffen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8928,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45401,
      "label": "Andreas Schwarz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8927,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45396,
      "label": "Swen Schulz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8926,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45278,
      "label": "Thomas Jurk (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8925,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44523,
      "label": "Michael Gro\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8924,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45254,
      "label": "Martin Gerster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 8923,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43909,
      "label": "Esther Dilcher (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8922,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44481,
      "label": "Doris Barnett (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8921,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45371,
      "label": "Josef Rief (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8919,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45366,
      "label": "Kerstin Radomski (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8918,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45330,
      "label": "Andreas Mattfeldt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8917,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45324,
      "label": "Patricia Lips (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8916,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45302,
      "label": "R\u00fcdiger Kruse (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8915,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44562,
      "label": "Carsten K\u00f6rber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8914,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44548,
      "label": "Alois Karl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8913,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44525,
      "label": "Christian Haase (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8912,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44522,
      "label": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8911,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44609,
      "label": "Ingo G\u00e4dechens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8910,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43873,
      "label": "Axel Eduard Fischer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8909,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44495,
      "label": "Reinhard Brandl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8908,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40932,
      "label": "Otto Fricke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8907,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45368,
      "label": "Eckhardt Rehberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8906,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45325,
      "label": "Gesine L\u00f6tzsch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8905,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43945,
      "label": "Birgit Malsack-Winkemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8904,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45290,
      "label": "Sven-Christian Kindler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8902,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45280,
      "label": "Johannes Kahrs (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8901,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44488,
      "label": "Andr\u00e9 Berghegger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8900,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45374,
      "label": "Dennis Rohde (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8899,
    "committee": {
      "id": 514,
      "label": "Haushaltsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44102,
      "label": "Peter Boehringer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 8898,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43881,
      "label": "Sven Lehmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8897,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45290,
      "label": "Sven-Christian Kindler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8896,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45286,
      "label": "Uwe Kekeritz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8895,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45246,
      "label": "Katharina Dr\u00f6ge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8894,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44584,
      "label": "Sahra Wagenknecht (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8893,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45892,
      "label": "Bernd Riexinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8892,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43887,
      "label": "Simone Barrientos (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8891,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40635,
      "label": "Hermann Otto Solms (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8890,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43895,
      "label": "Frank M\u00fcller-Rosentritt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8889,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41089,
      "label": "Bettina Stark-Watzinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8888,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40754,
      "label": "Hartmut Ebbing (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8887,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45451,
      "label": "Christian D\u00fcrr (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8886,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41223,
      "label": "Volker M\u00fcnz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8885,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43945,
      "label": "Birgit Malsack-Winkemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8884,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38250,
      "label": "Steffen Kotr\u00e9 (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8883,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41204,
      "label": "J\u00f6rn K\u00f6nig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8882,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43842,
      "label": "J\u00fcrgen Braun (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8881,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44568,
      "label": "Dagmar Ziegler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8880,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43903,
      "label": "Mathias Stein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8879,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45401,
      "label": "Andreas Schwarz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8878,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44595,
      "label": "Florian Post (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8877,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44541,
      "label": "Achim Post (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8876,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45334,
      "label": "Klaus Mindrup (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8875,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45313,
      "label": "Karl Lauterbach (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8874,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45262,
      "label": "Sebastian Hartmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8873,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43864,
      "label": "Bettina Wiesmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8872,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38357,
      "label": "Christoph de Vries (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8871,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45413,
      "label": "Frank Steffel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8870,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45370,
      "label": "Lothar Riebsamen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8869,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44572,
      "label": "Andreas Nick (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8868,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45341,
      "label": "Stefan M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8867,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45333,
      "label": "Mathias Middelberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8866,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45489,
      "label": "Andreas Lenz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8865,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45276,
      "label": "Andreas Jung (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8864,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45269,
      "label": "Heribert Hirte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8863,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44536,
      "label": "Mark Helfrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8862,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44056,
      "label": "Hansj\u00f6rg Durz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8861,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44510,
      "label": "Marie-Luise D\u00f6tt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8860,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44498,
      "label": "Heike Brehmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8859,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43848,
      "label": "Dietlind Tiemann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8858,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45422,
      "label": "Wolfgang Strengmann-Kuhn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8857,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41219,
      "label": "Stefan Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8856,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44064,
      "label": "Danyal Bayaz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8855,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45321,
      "label": "Stefan Liebich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8854,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45320,
      "label": "Michael Leutert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8853,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43885,
      "label": "J\u00f6rg Cezanne (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8852,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40700,
      "label": "Frank Sch\u00e4ffler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8851,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41220,
      "label": "Till Mansmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8850,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43891,
      "label": "Markus Herbrand (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8849,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43918,
      "label": "Stefan Keuter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8848,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43915,
      "label": "Bruno Hollnagel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8847,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43944,
      "label": "Franziska Gminder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8846,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45446,
      "label": "Jens Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8845,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41213,
      "label": "Michael Schrodi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8844,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44559,
      "label": "Cansel Kiziltepe (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8843,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46138,
      "label": "Metin Hakverdi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8842,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45459,
      "label": "Wiebke Esdar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8841,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45859,
      "label": "Bernhard Daldrup (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8840,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44476,
      "label": "Ingrid Arndt-Brauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8839,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43852,
      "label": "Hermann-Josef Tebroke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8838,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45433,
      "label": "Christian von Stetten (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8837,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45417,
      "label": "Johannes Steiniger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8836,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44545,
      "label": "Alexander Radwan (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8835,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46143,
      "label": "Sepp M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8834,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44504,
      "label": "Thomas de Maizi\u00e8re (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8833,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45264,
      "label": "Matthias Hauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8832,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45261,
      "label": "Olav Gutting (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8831,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45260,
      "label": "Fritz G\u00fcntzler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8830,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43851,
      "label": "Carsten Brodesser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8829,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44060,
      "label": "Sebastian Brehm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8828,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46198,
      "label": "Antje Tillmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8827,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44470,
      "label": "Kay Gottschalk (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8826,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46009,
      "label": "Lisa Paus (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8825,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37913,
      "label": "Fabio De Masi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8824,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40621,
      "label": "Florian Toncar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8823,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44491,
      "label": "Lothar Binding (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8822,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45332,
      "label": "Hans Michelbach (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8821,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45518,
      "label": "Albrecht Glaser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 8820,
    "committee": {
      "id": 513,
      "label": "Finanzausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42593,
      "label": "Katja Hessel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 8819,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45450,
      "label": "Ulle Schauws (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8818,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45510,
      "label": "Irene Mihalic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8817,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45306,
      "label": "Renate K\u00fcnast (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8816,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45303,
      "label": "Christian K\u00fchn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8815,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45369,
      "label": "Martina Renner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8814,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44566,
      "label": "Cornelia M\u00f6hring (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8813,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44560,
      "label": "Caren Lay (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8812,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38740,
      "label": "Ulla Jelpke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8811,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40994,
      "label": "Stephan Thomae (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8810,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41140,
      "label": "Judith Skudelny (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8809,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38476,
      "label": "Wieland Schinnenburg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8808,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46205,
      "label": "Ulla Ihnen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8807,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44646,
      "label": "Christian Wirth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8806,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45921,
      "label": "Beatrix von Storch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8805,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40147,
      "label": "Thomas Seitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8804,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43913,
      "label": "Jochen Haug (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8803,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45263,
      "label": "Roland Hartwig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8802,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43814,
      "label": "Gottfried Curio (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8801,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45432,
      "label": "Ute Vogt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8800,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45387,
      "label": "Marianne Schieder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8799,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45373,
      "label": "S\u00f6nke Rix (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8798,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45353,
      "label": "Mahmut \u00d6zdemir (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8797,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44068,
      "label": "Ulli Nissen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8796,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45340,
      "label": "Bettina M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8795,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44581,
      "label": "Matthias Miersch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8792,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44553,
      "label": "Anja Weisgerber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8791,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44057,
      "label": "Kees de Vries (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8790,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39962,
      "label": "Alexander Throm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8789,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43856,
      "label": "Hans-J\u00fcrgen Thies (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8788,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45390,
      "label": "Tankred Schipanski (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8787,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45345,
      "label": "Michaela Noll (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8786,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41857,
      "label": "Petra Nicolaisen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8785,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45333,
      "label": "Mathias Middelberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8784,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44620,
      "label": "Karin Maag (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8783,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45322,
      "label": "Andrea Lindholz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8782,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45312,
      "label": "Silke Launert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8781,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45264,
      "label": "Matthias Hauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8780,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45261,
      "label": "Olav Gutting (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8779,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44515,
      "label": "Thorsten Frei (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8778,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43846,
      "label": "Philipp Amthor (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8777,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45315,
      "label": "Paul Lehrieder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8776,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45313,
      "label": "Karl Lauterbach (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8775,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45562,
      "label": "Tabea R\u00f6\u00dfner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8774,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40338,
      "label": "Canan Bayram (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8773,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46022,
      "label": "Amira Mohamed Ali (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8772,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39953,
      "label": "G\u00f6kay Akbulut (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8771,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45591,
      "label": "Katharina Willkomm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8770,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44062,
      "label": "Katrin Helling-Plahr (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8769,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40874,
      "label": "Marco Buschmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8768,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45830,
      "label": "Tobias Matthias Peterka (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8767,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43841,
      "label": "Lothar Maier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8766,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43912,
      "label": "Fabian Jacobi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8765,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38315,
      "label": "Stephan Brandner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8764,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45414,
      "label": "Sonja Steffen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8763,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44582,
      "label": "Nina Scheer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8762,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44595,
      "label": "Florian Post (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8760,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44523,
      "label": "Michael Gro\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8759,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43909,
      "label": "Esther Dilcher (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8758,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44065,
      "label": "Karl-Heinz Brunner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8757,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44610,
      "label": "Ingo Wellenreuther (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8756,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45436,
      "label": "Nina Warken (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8755,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45428,
      "label": "Volker Ullrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8754,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45416,
      "label": "Sebastian Steineke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8753,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45405,
      "label": "Patrick Sensburg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8752,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44564,
      "label": "Carsten M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8751,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43874,
      "label": "Axel M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8750,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43860,
      "label": "Ingmar Jung (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8749,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44544,
      "label": "Alexander Hoffmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8748,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44555,
      "label": "Ansgar Heveling (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8747,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44532,
      "label": "Mechthild Heil (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8746,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45288,
      "label": "Katja Keul (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8745,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43883,
      "label": "Friedrich Straetmanns (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8744,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38101,
      "label": "J\u00fcrgen Martens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8743,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43946,
      "label": "Roman Reusch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8742,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43882,
      "label": "Manuela Rottmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8741,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45337,
      "label": "Niema Movassat (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8740,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44804,
      "label": "Roman M\u00fcller-B\u00f6hm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8739,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43829,
      "label": "Jens Maier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8738,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45249,
      "label": "Johannes Fechner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8737,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45326,
      "label": "Jan-Marco Luczak (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8736,
    "committee": {
      "id": 512,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45269,
      "label": "Heribert Hirte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 8735,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40994,
      "label": "Stephan Thomae (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8734,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45327,
      "label": "Thomas Lutze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8733,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41111,
      "label": "Marcel Klinge (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8732,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45295,
      "label": "Maria Klein-Schmeink (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8731,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45347,
      "label": "Omid Nouripour (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8730,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44583,
      "label": "Petra Sitte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8729,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38269,
      "label": "Siegbert Droese (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8728,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43834,
      "label": "Andreas Bleck (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8727,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45410,
      "label": "Rainer Spiering (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8726,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45474,
      "label": "Axel Sch\u00e4fer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8724,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45459,
      "label": "Wiebke Esdar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8723,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44610,
      "label": "Ingo Wellenreuther (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8722,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45423,
      "label": "Karin Strenz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8721,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45305,
      "label": "Roy K\u00fchne (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8720,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40808,
      "label": "Jens Lehmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8719,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43860,
      "label": "Ingmar Jung (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8718,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45341,
      "label": "Stefan M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8717,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46258,
      "label": "Reginald Hanke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8716,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45854,
      "label": "Erhard Grundl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8715,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43884,
      "label": "S\u00f6ren Pellmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8714,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45465,
      "label": "Andreas Mrosek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8713,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45353,
      "label": "Mahmut \u00d6zdemir (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8712,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44559,
      "label": "Cansel Kiziltepe (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8711,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45417,
      "label": "Johannes Steiniger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8710,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45260,
      "label": "Fritz G\u00fcntzler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8709,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46196,
      "label": "Artur Auernhammer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8708,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44518,
      "label": "Eberhard Gienger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8707,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45314,
      "label": "Monika Lazar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8706,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41090,
      "label": "Britta Dassler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8705,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44528,
      "label": "Andr\u00e9 Hahn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8704,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41204,
      "label": "J\u00f6rn K\u00f6nig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8703,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45360,
      "label": "Detlev Pilger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8702,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45413,
      "label": "Frank Steffel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8701,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45419,
      "label": "Dieter Stier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 8700,
    "committee": {
      "id": 511,
      "label": "Sportausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44516,
      "label": "Dagmar Freitag (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 8699,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45502,
      "label": "Joana Cotar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8698,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45314,
      "label": "Monika Lazar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8697,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44558,
      "label": "Britta Ha\u00dfelmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8696,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44076,
      "label": "Agnieszka Brugger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8695,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40338,
      "label": "Canan Bayram (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8694,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45829,
      "label": "Zaklin Nastic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8692,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44501,
      "label": "Sevim Dagdelen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8691,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39953,
      "label": "G\u00f6kay Akbulut (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8690,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40621,
      "label": "Florian Toncar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8689,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40994,
      "label": "Stephan Thomae (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8688,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45232,
      "label": "Marie-Agnes Strack-Zimmermann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8686,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43245,
      "label": "Jens Beeck (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8685,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43946,
      "label": "Roman Reusch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8684,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43829,
      "label": "Jens Maier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8683,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43827,
      "label": "Karsten Hilse (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8682,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43832,
      "label": "Mariana Harder-K\u00fchnel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8681,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43914,
      "label": "Berengar Elsner von Gronow (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8680,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45434,
      "label": "Dirk V\u00f6pel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8679,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45381,
      "label": "Susann R\u00fcthrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8678,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45373,
      "label": "S\u00f6nke Rix (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8677,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45362,
      "label": "Sabine Poschmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8676,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44096,
      "label": "Kirsten L\u00fchmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8675,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45238,
      "label": "Daniela Kolbe (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8674,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44613,
      "label": "Josip Juratovic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8672,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45254,
      "label": "Martin Gerster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8671,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45249,
      "label": "Johannes Fechner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8670,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44610,
      "label": "Ingo Wellenreuther (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8668,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45428,
      "label": "Volker Ullrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8667,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45405,
      "label": "Patrick Sensburg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8666,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45389,
      "label": "Jana Schimke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8665,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45355,
      "label": "Sylvia Pantel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8664,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45326,
      "label": "Jan-Marco Luczak (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8663,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45312,
      "label": "Silke Launert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8662,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44544,
      "label": "Alexander Hoffmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8661,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44555,
      "label": "Ansgar Heveling (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8660,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44532,
      "label": "Mechthild Heil (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8659,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45264,
      "label": "Matthias Hauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8658,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44522,
      "label": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8657,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43849,
      "label": "Eckhard Gnodtke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8656,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44515,
      "label": "Thorsten Frei (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8655,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44488,
      "label": "Andr\u00e9 Berghegger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8654,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46259,
      "label": "Sylvia Lehmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8653,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46257,
      "label": "Sandra Bubendorfer-Licht (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8652,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44579,
      "label": "Konstantin von Notz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8651,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44474,
      "label": "Luise Amtsberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8650,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45369,
      "label": "Martina Renner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8649,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45357,
      "label": "Petra Pau (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8648,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44528,
      "label": "Andr\u00e9 Hahn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8647,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40100,
      "label": "Benjamin Strasser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8646,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41148,
      "label": "Manuel H\u00f6ferlin (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8645,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44646,
      "label": "Christian Wirth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8644,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45921,
      "label": "Beatrix von Storch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8643,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43843,
      "label": "Martin Hess (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8642,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45234,
      "label": "Bernd Baumann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8641,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45353,
      "label": "Mahmut \u00d6zdemir (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8640,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45335,
      "label": "Susanne Mittag (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8639,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43908,
      "label": "Helge Lindh (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8638,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45270,
      "label": "Thomas Hitschler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8637,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43910,
      "label": "Elisabeth Kaiser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8636,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45262,
      "label": "Sebastian Hartmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8635,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45257,
      "label": "Uli Gr\u00f6tsch (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8634,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44058,
      "label": "Lars Castellucci (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8633,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45440,
      "label": "Marian Wendt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8632,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38357,
      "label": "Christoph de Vries (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8631,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39962,
      "label": "Alexander Throm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8630,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45403,
      "label": "Detlef Seif (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8629,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46206,
      "label": "Josef Oster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8628,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41857,
      "label": "Petra Nicolaisen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8627,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43874,
      "label": "Axel M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8626,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43877,
      "label": "Michael Kuffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8625,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42741,
      "label": "Hans-J\u00fcrgen Irmer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8624,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43854,
      "label": "Marc Henrichmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8623,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46271,
      "label": "Michael Brand (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8622,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43850,
      "label": "Christoph Bernstiel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8621,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43846,
      "label": "Philipp Amthor (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8620,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45432,
      "label": "Ute Vogt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8619,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45510,
      "label": "Irene Mihalic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8618,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37956,
      "label": "Konstantin Kuhle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8617,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45333,
      "label": "Mathias Middelberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8616,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43029,
      "label": "Filiz Polat (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8615,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 38740,
      "label": "Ulla Jelpke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8614,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42162,
      "label": "Linda Teuteberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8613,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43814,
      "label": "Gottfried Curio (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8612,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44557,
      "label": "Armin Schuster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8611,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43913,
      "label": "Jochen Haug (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 8610,
    "committee": {
      "id": 510,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45322,
      "label": "Andrea Lindholz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 8609,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45378,
      "label": "Claudia Roth (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8608,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45352,
      "label": "Cem \u00d6zdemir (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8607,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44076,
      "label": "Agnieszka Brugger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8606,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44496,
      "label": "Franziska Brantner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8605,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41222,
      "label": "Tobias Pfl\u00fcger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8604,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44571,
      "label": "Alexander S. Neu (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8603,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45273,
      "label": "Andrej Hunko (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8601,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45551,
      "label": "Sandra Weeser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8600,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41138,
      "label": "Johannes Vogel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8599,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46202,
      "label": "Michael Link (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8598,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37798,
      "label": "Alexander Graf Lambsdorff (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8597,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43893,
      "label": "Olaf in der Beek (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8596,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43824,
      "label": "Ren\u00e9 Springer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8595,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43833,
      "label": "Robby Schlund (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8594,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43841,
      "label": "Lothar Maier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8593,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43826,
      "label": "Udo Hemmelgarn (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8592,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46027,
      "label": "Alexander Gauland (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8591,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43828,
      "label": "Tino Chrupalla (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8589,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37851,
      "label": "Martin Schulz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8588,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37960,
      "label": "Johannes Schraps (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8587,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44069,
      "label": "Ulla Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8586,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44567,
      "label": "Dagmar Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8585,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43904,
      "label": "Siemtje M\u00f6ller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8584,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44534,
      "label": "Gabriela Heinrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8583,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43917,
      "label": "Yasmin Fahimi (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8582,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44065,
      "label": "Karl-Heinz Brunner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8581,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44481,
      "label": "Doris Barnett (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8580,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44037,
      "label": "Paul Ziemiak (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8579,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44070,
      "label": "Johann Wadephul (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8578,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45428,
      "label": "Volker Ullrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8577,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45404,
      "label": "Johannes Selle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8576,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45367,
      "label": "Peter Ramsauer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8575,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45837,
      "label": "Henning Otte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8574,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44612,
      "label": "Jan Metzler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8573,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45317,
      "label": "Katja Leikert (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8572,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45308,
      "label": "Andreas L\u00e4mmel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8571,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44055,
      "label": "Karl A. Lamers (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8570,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45305,
      "label": "Roy K\u00fchne (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8569,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43877,
      "label": "Michael Kuffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8568,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45294,
      "label": "Volkmar Klein (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8567,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45858,
      "label": "Frank Heinrich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8566,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45782,
      "label": "Mark Hauptmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8565,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43873,
      "label": "Axel Eduard Fischer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8564,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45392,
      "label": "Christian Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8563,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44621,
      "label": "J\u00fcrgen Trittin (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8562,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45391,
      "label": "Frithjof Schmidt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8561,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45384,
      "label": "Manuel Sarrazin (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8560,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46197,
      "label": "Kathrin Vogler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8559,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44531,
      "label": "Heike H\u00e4nsel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8558,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44501,
      "label": "Sevim Dagdelen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8557,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43895,
      "label": "Frank M\u00fcller-Rosentritt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8556,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43821,
      "label": "Ulrich Lechte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8555,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 39936,
      "label": "Alexander Kulitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8554,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41217,
      "label": "Renata Alt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8553,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43838,
      "label": "Paul Podolay (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8552,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37970,
      "label": "Waldemar Herdt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8551,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45263,
      "label": "Roland Hartwig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8550,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37963,
      "label": "Armin Paul Hampel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8549,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43950,
      "label": "Anton Friesen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8548,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45354,
      "label": "Aydan \u00d6zoguz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8546,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45344,
      "label": "Dietmar Nietan (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8545,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43800,
      "label": "Christoph Matschie (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8544,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44573,
      "label": "B\u00e4rbel Kofler (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8543,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44613,
      "label": "Josip Juratovic (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8542,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44538,
      "label": "Barbara Hendricks (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8541,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44516,
      "label": "Dagmar Freitag (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8540,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45413,
      "label": "Frank Steffel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8539,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44545,
      "label": "Alexander Radwan (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8538,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44572,
      "label": "Andreas Nick (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8537,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46188,
      "label": "Elisabeth Motschmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8536,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44601,
      "label": "Gisela Manderla (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8535,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42032,
      "label": "Nikolas L\u00f6bel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8534,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45299,
      "label": "Markus Koob (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8533,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45258,
      "label": "Manfred Grund (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8532,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46201,
      "label": "Markus Gr\u00fcbel (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8531,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45472,
      "label": "Ursula Groden-Kranich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8530,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43880,
      "label": "Thomas Erndl (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8529,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44489,
      "label": "Peter Beyer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8528,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44615,
      "label": "J\u00fcrgen Hardt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8527,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45347,
      "label": "Omid Nouripour (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8526,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45321,
      "label": "Stefan Liebich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8525,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40553,
      "label": "Bijan Djir-Sarai (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8524,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37965,
      "label": "Petr Bystron (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8523,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40161,
      "label": "Nils Schmid (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8522,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45289,
      "label": "Roderich Kiesewetter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8521,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45466,
      "label": "Daniela De Ridder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 8520,
    "committee": {
      "id": 509,
      "label": "Ausw\u00e4rtiger Ausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45380,
      "label": "Norbert R\u00f6ttgen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 8519,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46247,
      "label": "Wolfgang Wiehle (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8517,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44485,
      "label": "B\u00e4rbel Bas (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8516,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41099,
      "label": "Daniela Wagner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8515,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43882,
      "label": "Manuela Rottmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8514,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45314,
      "label": "Monika Lazar (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8513,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44578,
      "label": "Kirsten Tackmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8512,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43883,
      "label": "Friedrich Straetmanns (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8511,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45338,
      "label": "Norbert M\u00fcller (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8509,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40994,
      "label": "Stephan Thomae (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8508,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 41666,
      "label": "Christian Sauter (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8507,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43841,
      "label": "Lothar Maier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8506,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46204,
      "label": "Martin Hebner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8505,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45414,
      "label": "Sonja Steffen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8504,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45844,
      "label": "Isabel Mackensen-Geis (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8503,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45238,
      "label": "Daniela Kolbe (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8502,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44523,
      "label": "Michael Gro\u00df (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8501,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45429,
      "label": "Arnold Vaatz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8500,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43867,
      "label": "Andreas Steier (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8499,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43878,
      "label": "Stephan Pilsinger (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8498,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45328,
      "label": "Yvonne Magwas (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8497,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44609,
      "label": "Ingo G\u00e4dechens (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8496,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43851,
      "label": "Carsten Brodesser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8495,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44060,
      "label": "Sebastian Brehm (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8494,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43861,
      "label": "Norbert Altenkamp (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8493,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46261,
      "label": "Saskia Ludwig (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8492,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44067,
      "label": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8490,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45418,
      "label": "Kersten Steinke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8489,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43884,
      "label": "S\u00f6ren Pellmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8487,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40754,
      "label": "Hartmut Ebbing (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "alternate_member"
  },
  {
    "id": 8486,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44622,
      "label": "Detlev Spangenberg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8485,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40888,
      "label": "Martin Hohmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8484,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45388,
      "label": "Udo Schiefner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8483,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45281,
      "label": "Ralf Kapschack (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8482,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 42869,
      "label": "Timon Gremmels (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8481,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46206,
      "label": "Josef Oster (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8480,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45330,
      "label": "Andreas Mattfeldt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8479,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43876,
      "label": "Bernhard Loos (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8478,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40808,
      "label": "Jens Lehmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8477,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43854,
      "label": "Marc Henrichmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8476,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43869,
      "label": "Marc Biadacz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8475,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 46194,
      "label": "Gero Storjohann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "spokesperson"
  },
  {
    "id": 8474,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45497,
      "label": "Corinna R\u00fcffer (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8473,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45282,
      "label": "Kerstin Kassner (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8472,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 37973,
      "label": "Manfred Todtenhausen (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8471,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 43837,
      "label": "Johannes Huber (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8470,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45400,
      "label": "Stefan Schwartze (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8469,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45412,
      "label": "Martina Stamm-Fibich (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "vice_chairperson"
  },
  {
    "id": 8468,
    "committee": {
      "id": 508,
      "label": "Petitionsausschuss"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45440,
      "label": "Marian Wendt (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  },
  {
    "id": 8451,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45387,
      "label": "Marianne Schieder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8448,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45862,
      "label": "Michael Frieser (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "member"
  },
  {
    "id": 8447,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44558,
      "label": "Britta Ha\u00dfelmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8446,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44611,
      "label": "Jan Korte (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8445,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40874,
      "label": "Marco Buschmann (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8444,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 40147,
      "label": "Thomas Seitz (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8443,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 44483,
      "label": "Matthias Bartke (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8442,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45393,
      "label": "Patrick Schnieder (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "foreperson"
  },
  {
    "id": 8440,
    "committee": {
      "id": 507,
      "label": "Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung"
    },
    "candidacy_mandate": {
      "id": 45405,
      "label": "Patrick Sensburg (Bundestag 2017 - 2021)"
    },
    "committee_role": "chairperson"
  }
]